# 戦車を作る
戦車の動きを仕様に合わせて実装する
## 戦車本体の仕様
戦車本体についての仕様
### 進行について
+ 前進と後退が可能
+ 100m 進む度に1リットルの燃料を消費する
#### 方向
+ 90度単位で方向転換できる
+ 方向転換は超信地旋回で行う
+ 90度方向転換する度に1リットルの燃料を消費する

#### 戦車
- 乾燥重量(燃料、人員、砲弾含まず)は10トンである
- 操舵手と砲手の二人で操作する
- 被弾するとエンジンが停止するので次の行動をするには再始動する必要がある
- 10発被弾すると破壊されて行動不能になる
- エンジンの始動には10リットルの燃料を消費する

#### 燃料
- 燃料タンクは500リットルである
- 動作するに十分な燃料が無い場合動作させない(燃料残り1リットルで180度方向転換しようと思ってもできない)
- 燃料は1リットルで1kgである

### 砲の仕様
#### 砲塔
- 戦車には砲塔がついている
- 90度単位で360度無制限に回転することができる
- 90度回転する度に1リットルの燃料を消費する
#### 砲弾
- 戦車は砲弾を10発保持出来る
- 砲弾は破壊力の大きい砲弾Aと飛距離が長い砲弾Bがある
- 砲弾A
-- 飛距離1000m
-- 重さ50kg/個
-- 発射時に2リットルの燃料を消費
- 砲弾B
-- 飛距離2000m
-- 重さ30kg/個
-- 発射時に1リットルの燃料を消費
- 砲弾は装填されている順に発射される

### 人員の仕様
#### 操舵手
- A 体重50kg
- B 体重60kg
- C 体重70kg
#### 砲手
- D 体重80kg
- E 体重50kg 

### 初期状態
- 燃料は満タンである
- 戦車はスタート地点に正面を北に向けて静止している
- エンジンが停止している
- 砲塔は正面に向いている
- 砲弾はAAABBABAABの順で装填されている
- 任意の操舵手と砲手を搭乗させる

## オペレーション
- 00 エンジン点火
- 01 300m 前進
- 02 右90度方向転換
- 03 1500m 前進
- 04 左90度方向転換
- 05 300m前進
- 06 右90度方向転換
- 07 100m前進
- 08 左90度方向転換
- 09 400m後退
- 10 被弾
- 11 左90度方向転換
- 12 800m前進、燃料補給所に到達
- 13 補給所で20リットル燃料補給
- 14 左90度方向転換
- 15 400m前進
- 16 180度方向転換
- 17 400m後退
- 18 砲塔を右90度回転
- 19 砲弾発射
- 20 右90度方向転換
- 21 1000m前進、橋に到着
- 22 100m前進、橋を渡り切る
- 23 砲塔を右90度回転
- 24 砲弾発射
- 25 砲弾発射
- 26 砲塔を右270度回転
- 27 砲弾発射
- 28 1000m前進
- 29 被弾
- 30 右90度方向転換
- 31 900m前進


#### No.00~31までの動作をして下記7点についての結果を出力する
+ 燃料補給所はどこにある(スタート地点基準)？
+ 橋はどこにある(スタート地点基準)？
+ 橋は20トンまでのものが渡れるようになっている。橋をわたる直前の戦車の総重量は？
+ 27で放った砲弾はどの地点まで飛んで行くか(スタート地点基準)？
+ 31が終わった時点で戦車は東西南北どっちを向いている？
+ 31が終わった時点で砲塔は東西南北どっちを向いている？
+ 31が終わった時点であと何発戦車は耐えられる？


